<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SpandaWorks</title>
    <description>SpandaWorks: Life, Consciousness, Energy, Tantra, Yoga, Dance, Travel, Life.</description>
    <link>http://127.0.0.1:4000//</link>
    <atom:link href="http://127.0.0.1:4000//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 18:58:54 -0600</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2016 18:58:54 -0600</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Ветер Перемен</title>
        <description>&lt;div align=&quot;center&quot; style=&quot;margin-right:20px; margin-bottom:20px&quot;&gt;
&lt;table class=&quot;image&quot;&gt;
&lt;caption align=&quot;bottom&quot;&gt;На одном семинаров во время Burning Man-a я вытащил эту карту, которая отражает мою жизнь в настоящий момент: Святая Дева, помогающая начать все сначала.&lt;/caption&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/static/img/blog/transition/lady.jpg&quot; /&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;!--
&lt;figure class=&quot;image&quot; style=&quot;float:right&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/static/img/blog/transition/lady.jpg&quot; alt=&quot;На одном семинаров во время Burning Man-a я вытащил эту карту, которая отражает мою жизнь в настоящий момент: Святая Дева, помогающая начать все сначала.&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;На одном семинаров во время Burning Man-a я вытащил эту карту, которая отражает мою жизнь в настоящий момент: Святая Дева, помогающая начать все сначала.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
--&gt;

&lt;p&gt;Два месяца назад я ушел со своей работы, продал или раздал все свою собственность, и отправился в духовное путешествие по миру. Что со мной произошло? Может быть это просто кризис среднего возраста? Или есть более существенные причины таких радикальных перемен?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каким образом успешный ученый-компьютерщик, который вел комфортно-расслабленную жизнь в столице США, неожиданно превратился в человека без определенного места жительства, все вещи которого помещаются в ручную кладь?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И, наконец, каким образом интеллектуал, который обожал свою обширную библиотеку, заполняющую три огромных книжных шкафа, смог раздать все свои редкие книги и стать “цифровым кочевником”?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все началось с того, что стал слушать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, я стал слушать свой внутренний голос, который не имеет никакого отношения к разуму. Ведь наш разум всегда знает, как нам нужно жить. Он планирует. У него все под контролем. Все схвачено. Все расписано на дни, недели и месяцы вперед. Для разума жизнь - это в основном список проблем, которые нужно решить. Так мы и живем, день за днем бегаем на работу, расслабляемся в отпуске, планируем предсказуемый и спокойный выход на пенсию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А что же это за внутренний голос? Откуда он приходит, и что он хочет? Он хочет только одного: правды. Да, быть честным с самим собой, чувствовать и своей жизнью реализовывать ту уникальную искру, которая в нас заложена. Которую сложно определить и описать. Быть может, я не могу точно выразить, что шепчет мой внутренний голос, но я чувствую направление, куда он меня ведет. Я слушаю и чувствую шелест ветра перемен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ветер перемен ведет меня за собой. Это нелегко. Ибо перемены могут быть болезненными, иногда это пере-рождение, когда старый мир разваливается на куски, и мы терпеливо ждем начала новой жизни. Наступит ли она когда нибудь? Или все это - лишь глупая попытка убежать от самого себя?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не знаю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но если я не последую за ветром перемен и не отправлюсь в путь, то я никогда не узнаю. Если я хочу быть честным с самим собой, то я должен “сначала сделать прыжок, а потом думать”, и довериться потоку жизни со всей ее непредсказуемостью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мой путь только начинается…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000//2016/10/30/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000//2016/10/30/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD.html</guid>
        
        <category>блог</category>
        
        <category>жизнь</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Transition</title>
        <description>&lt;div align=&quot;center&quot; style=&quot;margin-right:20px; margin-bottom:20px&quot;&gt;
&lt;table class=&quot;image&quot;&gt;
&lt;caption align=&quot;bottom&quot;&gt;During one of my Burning Man workshops I pulled this card, which reflects the current stage in my life&lt;/caption&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/static/img/blog/transition/lady.jpg&quot; /&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;!--
&lt;figure class=&quot;image&quot; style=&quot;float:right&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/static/img/blog/transition/lady.jpg&quot; alt=&quot;During one of my Burning Man workshops I pulled this card, which reflects the current stage in my life&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;During one of my Burning Man workshops I pulled this card, which reflects the current stage in my life&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
--&gt;

&lt;p&gt;Two months ago I quit my job, sold and gave away all of my property
and went on a spiritual journey around the world. Is it just another
midlife crisis, or is there something deeper behind such a radical
change?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How could it come about that a successful computer scientist with a
relaxed and seemingly enjoyable life in Washington, DC would end up as
a homeless person whose all possessions fit into just carry-on
luggage?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And, finally, how was it possible for an intellectual who prided
himself on his extensive rare book collection spanning multiple
floor-to-ceiling bookcases to donate all of his books and become a
digital nomad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is all about listening.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Listening to that deep voice inside that does not come from the
rational side of ourselves. For the rational side always knows how we
are supposed to live. It plans, it controls, it arranges for things to
happen. It has clear priorities and schedules. For the rational side,
life is mostly a to-do-list, a collection of problems to be solved.
And so we move, from one problem to another, from everyday work to
predictable vacations, from being in the marketplace to a programmed
retirement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What about the non-rational side? What does it want? It wants only one
thing: truth. To be true to ourselves, our potential, our original
spark of being that cannot be logically defined and circumscribed. I
may not be able to articulate exactly what the inner voice is telling
me, but I can feel the direction where it points to. I can listen and
hear the rustle in the wind that leads me in the direction of change.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The change is not always easy. In many cases, it is a painful
transition, perhaps even a rebirth, when the old world crumbles, and
we wait patiently at the threshold of a new life. Will it ever come?
Or is the transition just a misguided attempt at running away from
ourselves? Trying to escape our inner daemons by re-arranging
circumstances of our lives?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I don’t know.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But if I don’t follow it, if I don’t honor the call for the the
journey, I will never know. The only way to be true to myself is to
“jump now and think later”, follow my intuition, trust the mystery of
life and gifts that await me on the journey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The journey is just beginning…&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://127.0.0.1:4000//2015/10/30/transition.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://127.0.0.1:4000//2015/10/30/transition.html</guid>
        
        <category>blog</category>
        
        <category>life</category>
        
        <category>transition</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
